@inproceedings{Sini-Delais-Roussarie-Lolive:TALN:2018,
    author = "Sini,Aghilas and Delais-Roussarie,Elisabeth and Lolive,Damien",
    title = "Annotation automatique des types de discours dans des livres audio en vue d'une oralisation par un syst\`{e}me de synth\`{e}se",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "375-382",
    note = "Automatic annotation of discourse types in audio-books",
    abstract = "Pour synth\'{e}tiser automatiquement et de mani\`{e}re expressive des livres audio, il est n\'{e}cessaire de conna\^{\i}tre le type des discours \`{a} oraliser. Ceci \'{e}tant, dans un roman ou une nouvelle, les perspectives narratives et les types de discours \'{e}voluent souvent entre de la narration, du r\'{e}citatif, du discours direct, du discours rapport\'{e}, voire des dialogues. Dans ce travail, nous allons pr\'{e}senter un outil qui a \'{e}t\'{e} d\'{e}velopp\'{e} \`{a} partir de l'analyse d'un corpus de livres audio (extraits de Madame Bovary et des Myst\`{e}res de Paris) et qui prend comme unit\'{e} de base pour l'analyse le paragraphe. Cet outil permet donc non seulement de d\'{e}terminer automatiquement les types de discours (narration, discours direct, dialogue), et donc de savoir qui parle, mais \'{e}galement d'annoter l'extension des modifications discursives. Ce dernier point est important, notamment dans le cas d'incises de citation o\`{u} le narrateur reprend la parole dans une s\'{e}quence au discours direct. Dans sa forme actuelle, l'outil atteint un taux de 89 \\% de bonne d\'{e}tection.",
    keywords = "types de discours, discours direct, incises, annotation automatique.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/41.pdf"
}
